「警世」請重視工運戰線！

前言：社運已持續了半年，即使用盡方法，政府依然漠視五大訴求。但請不要忘記，一場真正的工運尚未亮相，現在能逼使政府真正回應的最直接方法就只有大三罷或全民勇武，但後者大家應該也心中有數，是沒可能的。
無奈大家好似對工運呢條戰線嘅反應都不太活躍，或者可能因為對其存在太多誤解，所以呢個就係小弟出post嘅原因。
係呢個post入面我首先將會稍稍講下工運背景，以後會再重點對於大家對工運普遍嘅誤解再加以分析。而行動方面（e.g.工運內容）反應好遲啲再出post講，因為靜係行動已經可以分前中後期講。請大家睇哂呢個post佢！

首先講少少背景先：

點解要組織工運？
大家可以見到和理非已經係街頭抗爭慢慢失去作用，而街頭勇武抗爭的代價又非常大。三罷正係一樣和勇都可以參與嘅核彈，而且罷工係我們基本權力，《基本法》第27條列明香港居民享有罷工嘅權力同自由。黑警可以係街頭濫捕，但佢阻止唔到你罷工！

三罷/工運嘅效能？
一句已經可以概括哂：
徹底癱瘓經濟同社會嘅運作
（如果呢個post反應好 效能呢part我可以出多個post分析下）

之後就會回應下大家嘅誤解：

Q: 咪玩啦香港人咁鐘意返工
A: 其實都了解過佢地唔敢罷工嘅原因，99%都係憂慮罷完會俾人炒，負擔唔起。而呢個問題透過工會已經解決。
首先，工會會係罷工前進行一啲行業活動(其實而家已經做緊)就好似集會果啲，去聚返同行嘅人從而make noise。又會有啲小行動，例如某一日帶絲帶返工，去相認同公司嘅手足。當你公司/行業有一定人數罷工，老闆冇可能會炒晒你地。而上面所講嘅行業活動其中一樣功效就係統計到人數，並且相認，當知道同公司有足夠手足肯一齊齊上齊罷嘅，自然心理恐懼就會減低，對罷工嘅抗拒都自然減少。
其次，工會普遍會設立罷工基金。呢個會係會費度抽出嚟，支援罷工其間有經濟困難嘅手足，為佢地提供基本生活開支等等。
最後，如果最後真係俾人炒咗。而家工會已經積極聯絡緊一啲行業黃店，而工會當中亦有唔少中小企企業家一齊參與，會為被炒嘅手足提供工作機會，但如果達成到前面的條件，根本唔駛用呢一步。

Q: 啲工會嘅入會費/年費咁貴...啲錢會唔會俾人私吞㗎...
A: 首先，工會嘅收入其實主要用嚟作行政用途(e.g. 租用辦公室..處理勞資糾紛...聘請核數師..宣傳印刷費等等）其實花費都唔少。同埋工會嘅作用唔止係罷工，其實都係一個對自己嘅保障，當有涉及僱傭/勞資糾紛時，工會都會提供法律援助或者基金援助等等，所以大家亦都可以當係一種投資。
至於私吞問題，其實係唔會發生的。工會每年都會聘請第三方專業核數師核數，並於工會嘅周年大會公開財政報告，呢個係法律要求的，係絕對透明公開。

Q: 又要籌備工會，又要搞咩基金...到時手足死哂啦。
A: 其實時間呢個問題係睇大家，因為暫時籌備人手真係未夠多，而如果大家肯行多步，入工會...幫手籌組..幫手擺街站..連儂牆貼多啲文宣，其實成個過程會快好多...(至於可以做啲咩幫手加快成個過程我可以再出多個獨立post講)。同埋其實我地係要組織一場「有準備、有效果」嘅三罷，所以組工會呢個過程係必須要經歷的...當我地嘅工會有咗個基礎，日後採取唔同行動就會更方便。

好多謝大家睇到呢度...小弟第一次出post..如果係內容/用詞有任何不足，歡迎講返俾我聽，對工運有任何疑惑都可以下面問。
最後...覺得呢個post實用麻煩推上熱門，熱門準則好似係單一會員點擊次數同停留時間(識做啦)

已經有手足籌備緊工會，仲未入公會嘅可以透過下列兩條link了解下。

已成立嘅新工會/籌備緊嘅工會，全部喺晒下面條link。
⚠️工會大全⚠️

如果喺上邊嘅工會大全搵唔到你嘅行業，可以透過下列group list，入返自己行業嘅公海，再搵人開始籌備工會。
⚠️Group List⚠️

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
頻道
FB
IG

麻煩大家幫手推下呢個post
等更加多對於工運仲未好了解嘅手足睇到。

推唔郁

push

團結

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡 ✅不反

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品

想推推唔郁
手足一齊加油

各位對於工運有咩問題可以問
盡答

推呀全民入工會全民罷工！

入工會！

幫手推多幾下啦

泛民肯幫手號召人入工會/功能組別選民未??

推

職工盟好似幫緊唔同界別成立工會

Push

推工會推大三罷

幫手推多幾下啊啊
自己P牌推唔到

幫手推 入工會好平！
幾百蚊 有返工都俾得起！
入左就知有幾多自己人係撐緊你架喇

加入工會 全民三罷

好重要

幫手推

P牌仔加入討論都推到架

唔get添😂得㗎咩😂

我聽過有啲人唔入工會嘅理由係驚個工會名單會比人爆出黎,同時如果工會規模仲未夠大嘅話比腦細炒都無符,仲有可能入黑名單全行腦細都唔請

加入黃色工會

名單其實係好安全嘅 我估你應該係講緊個職工會會員名冊
果個名冊只係得會員中文全名同會員編號 唔會有其他個人資料 而入會時提供嘅個人資料係受《個人資料(私隱)條例》保護 工會籌委會會盡力保護啲資料

之後規模未夠大呢個亦係好問題，但呢件事100%唔會發生，因為各工會已經有共識，當各工會人數達某行業一定%先會發起終極三罷。
就好似而家咁，各工會而家第一階段會先集行業嘅10%打工仔，再由所有工會達到共識後再有下一步行動。

佢唔係驚三罷,係驚工會規模未夠大(即係初起步個陣 個名單就已經流出,跟住比腦細清算,btw 你講得好詳細睇得出你好有心

pish 巴打有心

其實只要入左工會，係會員就可以睇到個職工會會員名冊，但都係好似上面咁講淨係睇到中文名同會員編號。
但係其實依家都有好多條例係保障緊我哋入工會嘅權利，如果佢係工會成立初期無理清算(手足咩都冇做)，工會會全力支持你以法律途經上訴。
我都係咁啱有個朋友搞開工會之前講過少少資料俾我聽

留名

push!!

721 831 101 1111 cuhk polyu

有心 幫推

推啊推啊推

一直重視。

推行動PO！！十八區遊行 + 和你探 + 工會遊行

行動前思考3大重點：目的，可行性，後果

推爆佢

要喚醒埋其他人

pish

推完睇

五大訴求，缺一不可

期待下篇文章

睇完要再推之後推完再睇

睇完啦幾時有下一篇

算鳩數啦，講出嚟容易，交會費果下，邊個會交，好多人入工會係自己有問題至入，問題攪完，同你割都割唔切，擺工基金重好笑，普通工會邊有可能做到，到最後工會又係要跟大佬如職工盟等大會，到最後又係被人控制，攪工會講出嚟就好好，講真係要入工會，而家基本都整，係睇你入民主派工會定工聯會，要攪新工會首先係咪唔鍾意而家工會做野手法至另組

考緊試過幾日睇下得唔得

有用post 要推

努力擴張緊
幫你推上熱門

你唸多咗啦～而家各新工會夾埋已經七千幾人交咗會費啦喎同埋自己有問題先入呢一點唔成立到而家要用到工會嘅援助係極小數
同埋唔明點解你覺得普通工會做唔到基金lol 講清楚係邊方面有困難 例如係管理資金方面 定係收集方面。

多謝

Pish

屌 手殘錯手負皮 可以俾番我正皮嗎？

Push.

推推推

咁重要既po竟然無人理

揾緊工嘅jj 表示，揾到會即入，睇下可以點樣幫手籌組
真係有好多人唔知工會可以做到啲咩，可以保障到啲咩，多謝你咁有中出咁多post提大家呢條戰線嘅重要性，加油！！

要搞好多街頭游説

明白咁多手足犧牲咁大,加入工會都怕真係唔太對得住佢地,但係每個人念法都唔同,講得太多又怕有反作用,只可以間中提下希望哩啲人有一日會開竅就算撇開運動因素,工會長遠黎講對打工仔都係有益無害

請大家加入工會

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

加入工會

罷

香港人，圍結
入工會

低成本抗爭，大家快啲入會

呢個係我自己分析嘅結果lolll

標準工時呀dllm

其實可否叫民陣盡快再搞遊行，喺隊尾設工會街站？

幾年前讀econ個八婆老師話香港無工會所以唔會有bargaining power嬲到我。點解香港就唔可以有法國台灣咁勁嘅工會？
大家只可以要趁呢個機會令香港勞動權益更進步!

其實可以㗎 甚至主題可以直接改成「組織工會，全民三罷添」
但係首先要唸下點對付黑警清場先 好似上次元旦大遊行 工會沿途擺街站 但都俾人無辜使用過分武力打壓
我幫你問吓

好多人去唔到隊頭

冇工會 連談判嘅籌碼都冇

係

TUI

pushhh

大家出力 宣傳

agger

方向係正確

只睇香港人有幾醒覺

上次元旦見啲狗去咬工會檔口

就知做得啱同準確

推呀 多謝樓主咁用心

推

咁重要竟然沉底

呢個post要上熱門先啱

贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工要贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工贏就要罷工

五大訴求 缺一不可
肥黃瘦藍 精明消費
文韜武略 和勇不分
光復香港 時代革命

無錯

up

上返去

點解手足咁俾心機打冇人推
我入左工會啦 你入左未？

要推 終極核彈

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

罷工先係唯一出路

罷工

手足好珍貴
唔好再捉鬼

愛國愛黨
咪嚟香港

大人肯罷工
細路唔使衝

加入工會，全民三罷
真係要全民㗎每一個你都非常重要

連登無論點推工會post都上唔到熱門
想組隊集中推工會post
有acc又想幫手加我tg: @RL77590795

要大罷工成為可能就要成立或加入黄的工會。雖然勞工條例唔保障政治罷工，但團結就是力量而工會就係拳頭，可以保護到大家。

再推。唔郁

香港人, 醒未
唔撚好麻木呀
我地無撚贏過
just pain no gain